25歲女搭城巴「瞌着」 慘遭後排男乘客剪頭髮

今早(13日)9時，一輛由九龍灣開往香港仔的107號城巴，上層右排一名束起「馬尾」長髮的姓丁(25歲)女乘客，疑因長途車搖搖下「瞌着」，頭髮挨椅背下垂。期間，後方一名姓余(65歲)男乘客，疑感到對方滋擾，竟然取出鉸剪剪去事主約15厘米長的頭髮。其時車廂內坐滿乘客，赫見男子剪頭髮不值其所為，即時喝止並叫醒事主，及報警求助。

車長將巴士停在銅鑼灣告士打道近景隆街車站，警員到場調查，在巴士上層發現被剪斷的頭髮，及在男子身上尋獲「兇器」，遂以涉嫌襲擊致造成實際身體傷害及藏有攻擊性武器拘捕該名男子。案件交由灣仔警區刑事調查隊跟進。事件中，女事主沒有受傷，惟一束長髮慘被剪短。

據姓莫巴士乘客表示，當時上層坐滿人，巴士駛入紅隧時，突然聽到後方有人起哄指責涉案男子：「咁樣做唔啱喎！」莫最初以為發生非禮案，期後才知道發生「剪頭髮」事件。莫形容涉案男子身高約5呎6吋、曲髮、衣著正常，但他的行為不正常。據悉，他不滿前方「瞌着」女乘客的馬尾「掂到膝頭」，曾用手撥開事主的頭髮，但沒有拍醒她，惟頭髮不一會再次垂下，他突然取出一把鉸剪，剪去對方一束頭髮。當時車上多名乘客喝止，並叫醒事主。眼見事主一臉驚恐，並受驚哭泣，又質問對方：「你無理由剪我頭髮！」男子則翹埋雙手合埋眼唔出聲，並收起鉸剪。莫表示他坐在事主前方，看不到涉案鉸剪的大小。稍後乘客建議事主報警，並通知車長。當巴士駛至銅鑼灣時，涉案男子企圖逃走，但被多名乘客阻止。

莫形容事主的「馬尾」長過肩膊少少，故坐車「瞌着」時，頭髮挨後容易垂過椅背。他估計：「可能佢當時翹腳坐，或者用腳頂住椅背坐，才會被事主的頭髮碰到。」莫指涉案男子不似飲醉酒，或者神情異常，「佢做嘢前唔出聲，咁多人睇住都做呢種事。」

城巴發言人回應指，今晨9時一輛107號路線往華貴的城巴，當時車上約有100人，城巴駛出紅隧往銅鑼灣時，有乘客通知車長上層一名乘客被另一名乘客用剪刀剪去頭髮，上層乘客合力制服該名持剪刀的乘客及報警。車長將巴士駛往景隆街巴士站停下了解及通知公司，其後由警方到場處理。車上乘客被安排轉乘其他車輛繼續行程。